{
"results": [
{
"question": "Qual dos grupos apresentados abaixo apresenta apenas paradigmas de programação?",
"correct_answer": "Imperativo, Funcional, Lógico e Orientado a Objetos.",
"incorrect_answers": [
"Algol, Basic, Lógico e Orientado a Objetos.",
"Imperativo, Programar, Lógico e Orientado a Objetos.",
"Orientado a Objetos, Java, Imperativo e Lógico."
]
},
{
"question": "O que significa concatenar?",
"correct_answer": "Unir dados de modo lógico ou manter ligação ou conexão entre eles.",
"incorrect_answers": [
"Trata-se de um conjunto de caracteres.",
"Configurar o tipo de uma variável.",
"Dividir duas variáveis."
]
},
{
"question": "Onde as variáveis ficam armazenadas?",
"correct_answer": "Na memória RAM do computador.",
"incorrect_answers": [
"No programa/software.",
"No banco de dados.",
"No banco de dados, no software e na memória RAM."
]
},
{
"question": "Em linguagem de programação, if representa que tipo de estrutura?",
"correct_answer": "Estrutura Condicional.",
"incorrect_answers": [
"Loop infinito.",
"Estrutura de passagem de parâmetro.",
"Laço repetitivo."
]
},
{
"question": "Qual a diferença de RAM e ROM?",
"correct_answer": "RAM é volátil, ROM é não volátil.",
"incorrect_answers": [
"RAM não é volátil, ROM é volátil.",
"ROM armazena mais memória.",
"RAM armazena mais memória."
]
},
{
"question": "Para instanciar uma classe usamos:",
"correct_answer": "new ClasseNome();",
"incorrect_answers": [
"ClasseNome();",
"$this->classeNome();",
"Classe(Nome);"
]
},
{
"question": "PHP é uma linguagem de:",
"correct_answer": "Programação WEB.",
"incorrect_answers": [
"Marcação de páginas WEB.",
"Estruturas de Dados.",
"Estilização de páginas WEB."
]
},
{
"question": "O que é Hardware?",
"correct_answer": "Parte Física do Computador.",
"incorrect_answers": [
"Parte Lógica do Computador.",
"Parte Lógica e Física do Computador.",
"Parte do Sistema Operacional."
]
},
{
"question": "Para que serve a cláusula GROUP BY?",
"correct_answer": "Agrupar registros em subgrupos baseados em colunas ou valores retornados por uma expressão.",
"incorrect_answers": [
"Agrupar registros de acordo com o tipo de dados declarado na criação da tabela.",
"Agrupar dados baseando-se no resultado de uma consulta que utilize exclusivamente LEFT JOIN.",
"Agrupar dados em consultas realizadas por meio de Stored Procedures disparadas por um Tigger Master."
]
},
{
"question": "Qual dos seguintes NÃO é um tipo de JOIN usado em SQL?",
"correct_answer": "EXTRA JOIN.",
"incorrect_answers": [
"INNER JOIN.",
"OUTER JOIN.",
"CROSS JOIN."
]
},
{
"question": "Qual declaração devemos usar para efetuar uma consulta a um banco de dados?",
"correct_answer": "SELECT.",
"incorrect_answers": [
"GET.",
"CONSULT.",
"QUERY."
]
},
{
"question": "Precisamos classificar em ordem os resultados obtidos em uma consulta SQL. Qual das seguintes declarações deve ser utilizada para esse fim?",
"correct_answer": "ORDER BY.",
"incorrect_answers": [
"SORT BY.",
"ORDENATE.",
"CLASSIFY BY."
]
},
{
"question": "Caso você necessite inserir um novo registro no banco de dados, qual declaração deve utilizar?",
"correct_answer": "INSERT INTO.",
"incorrect_answers": [
"ADD REGISTER.",
"INSERT RECORD.",
"NEW DATA."
]
},
{
"question": "Para excluir um registro único de uma tabela, qual das seguintes declarações pode ser usada?",
"correct_answer": "DELETE.",
"incorrect_answers": [
"TRUNCATE.",
"REMOVE.",
"ERASE."
]
},
{
"question": "O que significa o comando printf na linguagem C?",
"correct_answer": "Escreva.",
"incorrect_answers": [
"Pare.",
"Leia.",
"Calcule."
]
},
{
"question": "O que significa o comando scanf na linguagem C?",
"correct_answer": "Leia.",
"incorrect_answers": [
"Pare.",
"Escreva.",
"Calcule."
]
},
{
"question": "Para uma nota de um aluno qual tipo de dados devo utilizar?",
"correct_answer": "float.",
"incorrect_answers": [
"char.",
"int.",
"boolean."
]
},
{
"question": "Para uma variável nome completo de um aluno, qual será o tipo de dados?",
"correct_answer": "cadeia de caracteres.",
"incorrect_answers": [
"caractere.",
"inteiro.",
"real."
]
},
{
"question": "Entende-se por engenharia de requisitos: ",
"correct_answer": "As atividades envolvidas em descobrimento, documentação e manutenção de um conjunto de requisitos para um sistema baseado em computador.",
"incorrect_answers": [
"A especificação de como o software será projetado física e logicamente.",
"A verificação e validação da conformidade das necessidades do software com o que foi implementado.",
"Todos os artefatos para planejar o desenvolvimento de um software."
]
},
{
"question": "Quais são as 3 principais características do java?",
"correct_answer": "Segurança, robusteza e portabilidade.",
"incorrect_answers": [
"Segurança, não compila e portabilidade.",
"Segurança, fácil desenvolvimento de vírus e portabilidade.",
"Segurança, compila e portabilidade."
]
},
{
"question": "Para obtermos o valor de um atributo de um elemento, usamos: ",
"correct_answer": "element.getAttribute('atributo');",
"incorrect_answers": [
"getAttribute(element, 'atributo');",
"element.get('atributo');",
"getAttibute(atributo -> elemento);"
]
},
{
"question": "Para exportar uma classe, usamos: ",
"correct_answer": "export class ClassName {...}.",
"incorrect_answers": [
"exports class className : default {}.",
"class ClassName : exports {...}.",
"export ClassName.{}"
]
},
{
"question": "O valor de uma constante pode ser mudado após a sua declaração?",
"correct_answer": "Não, uma vez declarado o valor não pode ser modificado.",
"incorrect_answers": [
"Sim, desde que a constante não tenha sido utilizada.",
"Sim, uma constante pode ter seu valor mutável.",
"Nenhuma das anteriores."
]
},
{
"question": "Para requisitar uma informação usando o protocolo GET, podemos usar: ",
"correct_answer": "fetch('url');",
"incorrect_answers": [
"request_uri('url');",
"get('url');",
"set('url');"
]
},
{
"question": "Usamos try/catch para: ",
"correct_answer": "Tratar instruções que possam gerar erros, e assim, lançar exceções.",
"incorrect_answers": [
"Podemos usar essa estrutura quando queremos acessar elementos nativos do navegador.",
"Funciona como o if/else, verifica se uma operação foi executada.",
"Nenhuma das anteriores."
]
},
{
"question": "A função getElementsByClassName(), retorna que tipo de conteúdo?",
"correct_answer": "Retorna um array de elementos que contém a classe informada no atributo class.",
"incorrect_answers": [
"Retorna um JSON contendo as informações dos elementos.",
"Retorna um único elemento.",
"Retorna vários elementos."
]
},
{
"question": "Qual estrutura de dados é mais adequada para armazenar a estrutura do diretório do sistema de arquivos de um sistema operacional?",
"correct_answer": "Árvore.",
"incorrect_answers": [
"Lista.",
"Pilha.",
"Fila."
]
},
{
"question": "Assinale a alternativa que apresenta uma motivação válida para a passagem de parâmetro por valor para uma função.",
"correct_answer": "Garantia de que o valor da variável original não será alterado.",
"incorrect_answers": [
"Garantia do uso do valor mais atual.",
"Compartilhamento de memória.",
"Economia de memória."
]
},
{
"question": "A que corresponde este número binário: 0110?",
"correct_answer": "6.",
"incorrect_answers": [
"2.",
"5.",
"4."
]
},
{
"question": "Como se escreve em binário o número 2?",
"correct_answer": "010.",
"incorrect_answers": [
"011.",
"001.",
"110."
]
},
{
"question": "A linguagem de programação SCRATCH é uma linguagem: ",
"correct_answer": "Programação por blocos.",
"incorrect_answers": [
"Programação por figuras.",
"Programação sequencial.",
"Programação por elementos."
]
},
{
"question": "Sua função é transmitir e receber dados através da rede, gera sinais que são captados na rede e controla o fluxo de dados. Que equipamento de rede possui essas funções?",
"correct_answer": "Placa de rede.",
"incorrect_answers": [
"Hub.",
"Switch.",
"Roteador."
]
},
{
"question": "Qual a topologia de rede é mais usada e possui um ponto central?",
"correct_answer": "Estrela.",
"incorrect_answers": [
"Barramento.",
"Estrela hierárquica.",
"Anel."
]
},
{
"question": "Qual o comando de rede utilizado para verificar se existe conexão entre estações de trabalho?",
"correct_answer": "ping.",
"incorrect_answers": [
"ipconfig.",
"netstat.",
"dir."
]
},
{
"question": "Qual protocolo de comunicação usado para efetuar downloads de arquivos?",
"correct_answer": "- FTP.",
"incorrect_answers": [
"- POP3.",
"- UTP.",
"- SMTP."
]
},
{
"question": "Assinale qual item de hardware que pode ser compartilhado em uma rede.",
"correct_answer": "Impressora.",
"incorrect_answers": [
"Mouse.",
"Monitor.",
"Hard-disk (HD)."
]
},
{
"question": "Em um sistema operacional típico, os estados de um processo são: ",
"correct_answer": "Executando, bloqueado e pronto.",
"incorrect_answers": [
"Ativo, desocupado, finalizado e executando.",
"Bloqueado, desbloqueado, ativo e suspenso.",
"Parado, ocupado, em execução e finalizado."
]
},
{
"question": "No multiprocessamento, um programa pode ser dividido em partes independentes que são executadas separadamente, em vários processadores. Essas partes são conhecidas como:",
"correct_answer": "Threads.",
"incorrect_answers": [
"Gatilhos.",
"Sistemas de arquivo.",
"Firmwares."
]
},
{
"question": "A técnica de memória virtual é gerenciada pelo(a):",
"correct_answer": "Sistema operacional.",
"incorrect_answers": [
"BIOS.",
"Memória principal.",
"Cache."
]
},
{
"question": "Qual das alternativas NÃO apresenta um problema clássico de sincronização?",
"correct_answer": "Gerenciamento de processos.",
"incorrect_answers": [
"Barbeiro dorminhoco.",
"Jantar dos filósofos.",
"Leitores e escritores."
]
},
{
"question": "Quais são as etapas de um planejamento de banco de dados?",
"correct_answer": "Modelagem conceitual; modelagem lógica; modelagem física.",
"incorrect_answers": [
"Modelagem lógica; modelagem física; modelagem conceitual.",
"Modelagem conceitual; modelagem física; modelagem lógica.",
"Modelagem física; modelagem conceitual; modelagem lógica."
]
},
{
"question": "Quais são os principais tipos de níveis de relacionamentos entre entidades?",
"correct_answer": "Muitos para muitos, 1 para 1, 1 para muitos.",
"incorrect_answers": [
"1 para muitos, 1 para todos, 1 para 1.",
"N para N, máximo e mínimo, 1 e máximo.",
"1 para 1, 1 para muitos, 1 para nenhum."
]
},
{
"question": "Qual é a chave que garante a unicidade de um valor em uma coluna?",
"correct_answer": "Chave única.",
"incorrect_answers": [
"Chave de coluna.",
"Chave primária (PK).",
"Chave estrangeira (FK)."
]
},
{
"question": "O que será retornado com o seguinte comando: select * from clientes; ?",
"correct_answer": "Exibe todos os dados de todas as colunas da tabela clientes.",
"incorrect_answers": [
"Exibe todos os dados das tabelas.",
"Exibe todos os dados de todas as colunas da tabela tb_clientes.",
"Lista de quais são as colunas da tabela clientes."
]
},
{
"question": "Qual é a chave que é única, nunca pode ter valores nulos e garante a unicidade de instância?",
"correct_answer": "Chave primária (PK).",
"incorrect_answers": [
"Chave estrangeira (FK).",
"Chave única.",
"Chave de instância."
]
},
{
"question": "Qual a definição de Banco de Dados?",
"correct_answer": "É uma coleção de dados relacionados.",
"incorrect_answers": [
"É um conjunto de pessoas.",
"É um local que guardamos dinheiro.",
"É um conjunto de variáveis."
]
},
{
"question": "Com relação aos princípios dos Bancos de Dados, pode-se afirmar que os principais problemas enfrentados são: ",
"correct_answer": "Estruturar, armazenar e recuperar os dados.",
"incorrect_answers": [
"Backups automatizados, open source fácil, escalabilidade.",
"Otimização de processos, estrutura com alta elasticidade.",
"Segurança, produtividade, qualidade."
]
},
{
"question": "São exemplos de SGBDs, exceto: ",
"correct_answer": "Netbeans.",
"incorrect_answers": [
"Oracle.",
"MySQL.",
"PostgreSQL."
]
},
{
"question": "Toda relação tem que ter pelo menos uma chave primária, e os valores dessa chave podem se repetir.",
"correct_answer": "Falso.",
"incorrect_answers": [
"Verdadeiro."
]
},
{
"question": "Em um banco de dados relacional, duas tabelas foram concatenadas de forma a atender uma determinada condição. O resultado dessa operação representa a operação relacional de: ",
"correct_answer": "Junção.",
"incorrect_answers": [
"Seleção.",
"Projeção.",
"Intersecção."
]
},
{
"question": "O comando SQL (select campo from tabela) corresponde a uma operação de projeção da álgebra relacional.",
"correct_answer": "Verdadeiro.",
"incorrect_answers": [
"Falso."
]
},
{
"question": "Atributo na visão Lógica de Banco de Dados recebe o nome de:",
"correct_answer": "Campo.",
"incorrect_answers": [
"Registro.",
"Tabela.",
"Arquivo."
]
},
{
"question": "Entidade é a Tabela na visão Lógica na Teoria do Banco de Dados.",
"correct_answer": "Verdadeiro.",
"incorrect_answers": [
"Falso."
]
},
{
"question": "O que é a Linguagem SQL?",
"correct_answer": "Linguagem estruturada de pesquisa.",
"incorrect_answers": [
"Linguagem estruturada de programação.",
"Linguagem estruturada voltada a pesquisa de objetos.",
"Linguagem orientada objeto."
]
},
{
"question": "Quais das alternativas abaixo NÃO considerada uma vantagem da utilização de um Sistemas Gerenciador de Banco de dados?",
"correct_answer": "Proporcionar o aumento da inconsistência e redundância de dados.",
"incorrect_answers": [
"Dispor de ferramentas que auxiliem na manutenção e recuperação de dados.",
"Maior rapidez e disponibilidade de acesso aos dados.",
"Controle de acessos por vários usuários."
]
},
{
"question": "O que é uma Tupla?",
"correct_answer": "Um registro.",
"incorrect_answers": [
"Um campo.",
"Um pseudo SGBD para Desktop.",
"Uma tabela."
]
},
{
"question": "Entre os Softwares abaixo, NÃO pode ser definido como um Legítimo SGBD?",
"correct_answer": "Access.",
"incorrect_answers": [
"Firebird.",
"MySQL.",
"SQLServer."
]
},
{
"question": "Qual é o nome da menor unidade de dado em um sistema computacional?",
"correct_answer": "Bit.",
"incorrect_answers": [
"Byte.",
"Arquivo.",
"ASCII."
]
},
{
"question": "BIOS é um programa previamente gravado em memória que, ao ser executado quando o computador é ligado, permite que ele tenha capacidade de funcionamento e que seus recursos possam acessar os componentes de hardware.",
"correct_answer": "Verdadeiro.",
"incorrect_answers": [
"Falso."
]
},
{
"question": "Ao ligar o computador, o sistema operacional e os programas: ",
"correct_answer": "São carregados na memória RAM.",
"incorrect_answers": [
"Inicializam o hardware do computador.",
"Operam diretamente do HD.",
"São recuperados de forma sequencial."
]
},
{
"question": "Assinale o conjunto de elementos que compõem o processador internamente.",
"correct_answer": "UC, registradores e ULA.",
"incorrect_answers": [
"ULA, registradores e cache.",
"Cache, ULA e RAM.",
"E/S, UC e ULA."
]
},
{
"question": "Qual é o principal componente de um computador?",
"correct_answer": "Placa mãe.",
"incorrect_answers": [
"Processador.",
"Memória.",
"Teclado."
]
},
{
"question": "Na falta de quais destes componentes, você não consegue utilizar um computador?",
"correct_answer": "Processador.",
"incorrect_answers": [
"Mouse.",
"Teclado.",
"Leitor de CD ou DVD."
]
},
{
"question": "As imagens em sites às vezes aparecem tão rápido, por quê?",
"correct_answer": "Porque o seu computador costuma guardar, num lugar chamado “cache”, as imagens que você busca costumeiramente.",
"incorrect_answers": [
"Porque o servidor que você está acessando está na sua cidade.",
"Porque tem pouca gente usando o site.",
"Porque a sua internet é banda larga (conexão rápida)."
]
},
{
"question": "A evolução dos computadores se baseia em quais pontos principais?",
"correct_answer": "Processamento e armazenamento.",
"incorrect_answers": [
"Memórias e facilidade de uso.",
"Processamento e facilidade de uso.",
"Processador e memória RAM."
]
},
{
"question": "Qual o conceito que envolve pessoas e procedimentos que auxiliam usuários quando estes possuem alguma dificuldade no ambiente de trabalho quando usam a informática?",
"correct_answer": "Help Desk.",
"incorrect_answers": [
"Serviço terceirizado.",
"Assistência Técnica.",
"Ajuda online."
]
},
{
"question": "São exemplos de hardware: ",
"correct_answer": "Memória, leitor de código de barras e placa de rede.",
"incorrect_answers": [
"Mouse, placa de vídeo e Windows.",
"Word, impressora e monitor.",
"Windows, Linux e DOS."
]
},
{
"question": "É um tipo de computador que tem como função controlar as demais estações de trabalho quando ligados em uma rede de computadores: ",
"correct_answer": "Servidor.",
"incorrect_answers": [
"Desktop.",
"Notebook.",
"PDA."
]
},
{
"question": "Qual destes NÃO é um desafio enfrentado na engenharia de software?",
"correct_answer": "Modelagem computacional de sistemas complexos.",
"incorrect_answers": [
"Pressão para entrega do software.",
"Lidar com sistemas antigos.",
"Heterogeneidade dos sistemas."
]
},
{
"question": "Qual das opções abaixo faz parte dos processos de construção de um software?",
"correct_answer": "Análise de requisitos.",
"incorrect_answers": [
"Desenvolver projetos somente em Java.",
"Teste de mesa.",
"Desenvolver técnicas para construir softwares confiáveis e flexíveis."
]
},
{
"question": "O conjunto de atividades e resultados associados que resulta em um produto de software recebe o nome de: ",
"correct_answer": "Processo de software.",
"incorrect_answers": [
"Engenharia de sistemas.",
"Especificação de software.",
"Métricas de software."
]
},
{
"question": "São consideradas metodologias ágeis de desenvolvimento de software: ",
"correct_answer": "SCRUM e XP.",
"incorrect_answers": [
"SCRUM e RUP.",
"Cascata e PRINCE2.",
"DSDM e Cascata."
]
},
{
"question": "No RUP, a ênfase em arquitetura está na fase de: ",
"correct_answer": "Elaboração.",
"incorrect_answers": [
"Implementação.",
"Modelagem de negócio.",
"Implantação."
]
},
{
"question": "São exemplos de requisitos externos: ",
"correct_answer": "Requisitos legais.",
"incorrect_answers": [
"Requisitos de confiabilidade.",
"Requisitos de interoperabilidade.",
"Requisitos de desempenho."
]
},
{
"question": "Indique a alternativa correta.",
"correct_answer": "O “mouse” é um periférico só de entrada.",
"incorrect_answers": [
"O teclado é um periférico de entrada e saída.",
"O monitor é um periférico de entrada.",
"A impressora é um periférico de entrada."
]
},
{
"question": "Para fazer a impressão de um documento no Word você tem algumas opções, uma delas é utilizar o atalho: ",
"correct_answer": "CTRL + P.",
"incorrect_answers": [
"CTRL + I.",
"CTRL + K.",
"CTRL + O."
]
},
{
"question": "O padrão singleton permite que uma classe Java tenha apenas uma instância e fornece múltiplos pontos de acesso à classe.",
"correct_answer": "Verdadeiro.",
"incorrect_answers": [
"Falso."
]
},
{
"question": "A Programação Orientada a Objetos está fundamentada na maneira de: ",
"correct_answer": "Programar.",
"incorrect_answers": [
"Entender.",
"Pesquisar.",
"Decifrar."
]
},
{
"question": "Objetos são derivados de: ",
"correct_answer": "Classes.",
"incorrect_answers": [
"Agentes.",
"Atributos.",
"Métodos."
]
},
{
"question": "A classe herdada é chamada de classe: ",
"correct_answer": "Derivada, Subclasse ou Classe filha.",
"incorrect_answers": [
"Elementar.",
"Primária.",
"Secundária."
]
},
{
"question": "Com herança é possível o compartilhamento de: ",
"correct_answer": "Atributos e operações.",
"incorrect_answers": [
"Equações.",
"Situações.",
"Objetos."
]
},
{
"question": "Qual é a estratégia da abstração?",
"correct_answer": "Simplificação.",
"incorrect_answers": [
"Generalização.",
"Encapsulamento.",
"Auditoria."
]
},
{
"question": "Uma classe abstrata existe para servir de referência para a criação de outras classes ...",
"correct_answer": "Concretas.",
"incorrect_answers": [
"Abstratas.",
"Encapsuladas.",
"Polimórficas."
]
},
{
"question": "A Classe Abstrata: ",
"correct_answer": "Não pode ser instanciada.",
"incorrect_answers": [
"Não tem atributos nem métodos.",
"É utilizada somente para entidade abstratas.",
"É o oposto de classe concreta."
]
},
{
"question": "As partes das classes são: ",
"correct_answer": "Nomes, atributos e métodos.",
"incorrect_answers": [
"Nomes, operações e métodos.",
"Nomes, atributos e propriedades.",
"Nomes, métodos e propriedades."
]
},
{
"question": "As visibilidades das Classes são: ",
"correct_answer": "Protegida, pública e privada.",
"incorrect_answers": [
"Pública, particular e intermediária.",
"Geral, intermediária e particular.",
"Pública e intermediária."
]
},
{
"question": "Não é um dos princípios de orientação a objetos: ",
"correct_answer": "Tarefas não realizadas por objetos por meio de requisição de serviços.",
"incorrect_answers": [
"Qualquer coisa do mundo pode ser um objeto.",
"Cada objeto é originado a partir de uma classe.",
"Classes são organizadas de forma hierárquica."
]
},
{
"question": "São atributos da Classe Professor: ",
"correct_answer": "Nome, endereço, telefone.",
"incorrect_answers": [
"Nome, andar, correr, matrícula.",
"Nome, falar, cor, telefone.",
"Nome, lecionar, CPF, RG."
]
},
{
"question": "Qual Linguagem não é orientada a objetos?",
"correct_answer": "Delphi.",
"incorrect_answers": [
"Simula.",
"Smalltalk.",
"Eiffel."
]
},
{
"question": "Uma classe C extend da Classe B que extend da classe A, sendo esta a supersclasse, qual a ordem de chama do construtor neste caso?",
"correct_answer": "Construtor A, Construtor B, Construtor C.",
"incorrect_answers": [
"Construtor C, Construtor B, Construtor A.",
"Construtor C, construtor A, Construtor B.",
"Construtor B, Construtor A, Construtor C."
]
},
{
"question": "A declaração de uma variável que seja capaz de armazenar o nome completo de um aluno é: ",
"correct_answer": "char nome[50];",
"incorrect_answers": [
"char nome;",
"int nome[50];",
"string nome;"
]
},
{
"question": "Qual das opções abaixo declara corretamente inteiro, real, caractere e string em C?",
"correct_answer": "int num, float num2, char letra, char nome[20].",
"incorrect_answers": [
"int num, float num2, char letra, string nome.",
"int num, real num2, char letra, char nome[20].",
"int num, float num2, caract letra, string nome."
]
},
{
"question": "Quais são os especificadores de formato para as variáveis inteira, real, caractere e string?",
"correct_answer": "%d, %f, %c, %s.",
"incorrect_answers": [
"%in, %r, %ca, %st.",
"%i, %l, %c, %st.",
"%n, %a, %h, %s."
]
},
{
"question": "A etapa que defino os espaços que vou utilizar no meu programa é: ",
"correct_answer": "Declaração de variáveis.",
"incorrect_answers": [
"Início.",
"Processamento.",
"Exibição de variáveis."
]
},
{
"question": "Os operadores relacionais são usados para: ",
"correct_answer": "Comparar valores.",
"incorrect_answers": [
"Combinar valores.",
"Distinguir diferentes tipos de variáveis.",
"Trocar variáveis por valores lógicos."
]
},
{
"question": "Quais dos seguintes operadores são aritméticos?",
"correct_answer": "+.",
"incorrect_answers": [
"<<.",
"||.",
"&&."
]
},
{
"question": "A linguagem C é case sensitive, o que isso quer dizer?",
"correct_answer": "É sensível a letras maiúsculas e minúsculas.",
"incorrect_answers": [
"Tem que compilar antes de executar.",
"Antes de criar um programa deve-se incluir as bibliotecas.",
"Nenhuma das alternativas."
]
}
]
}